\section{Introdução}

Em meio a diversas hipóteses sobre o surgimento da Terra e a evolução genômica
foram abertas a um longo período de discussão e debate que nos rodeia até hoje trazendo teorias de diferentes campos com intenção de esclarecer todo esse passado apagado. Uma teoria bem popular é a Panspermia cósmica [1]. 

Para ter uma ideia sobre a evolução molecular, modelos biológicos [17,18] e
matemáticos [19] foram desenvolvidos. Na área de matemática, o modelo mais conhecido é o Modelo de Eigen [5,6] que descreve a evolução do fago QB por equações diferenciais. Na área biológica suposição do \emph{“Mundo de RNA”} [7] se tornando muito visado por trazer a descoberta sobre RNA catalítico [8,9]. Com esse ganho de conhecimento e popularidade foi um enorme passo entre a junção da biologia e tecnologia proporcionando o sequenciamento e o PCR (polymerase chain reaction) [10] com ciclos de AMS (amplificação mutação e seleção) [11], assim, podendo proporcionar diversos estudos e pesquisas na área de biotecnologia. O modelo de AMS que teve a intenção de ser mimetizado nessa pesquisa foi SELEX \emph{(systematic evolution of ligands by exponential enrichment)} [12,13], um sistema usado no tratamento ou detecção de doenças[14,15,16].

\subsection{Teoria da informação e evolução molecular}
A teoria da informação [4] está tão presente no dia a dia, é a área que trabalha com símbolos, mensagens e canais, seu feito é em diversas áreas do conhecimento.
Desenvolvida em 1948 por Shannon. O princípio básico da teoria da informação é estudar a transmissão de dados, onde, os símbolos podem ser considerados dados ou mensagens, o canal seria o meio ou fio onde seria feito o envio e recepção da mensagem. Como esse canal não é perfeito, pode haver interferências que atrapalhem no envio desses símbolos fazendo com que alguns deles sem percam no caminho. Quando aplicamos esse mesmo princípio na Biologia, as mensagens passam a serem os nucleotídeos ou aminoácidos, o canal seria a replicação pois é o momento onde acontece a transcrição e os erros mimetizam o processo de mutação.

\subsection{Selex}
Se baseando no estudo da evolução do RNA catalítico in vitro, Joyce desenvolveu um
protocolo que trabalhavam com ciclos de amplificação, mutação e seleção [11]. No ano seguinte, Ellington e Szostak [12] e Tuerk e Gold [13] desenvolveram o SELEX
(systematic evolution of ligands by exponential enrichment) [12,13]. Um sistema onde os alvos buscam moléculas aptas ao seu interesse fazendo esse processo por diversos ciclos, se baseando em etapas de amplificação, mutação e seleção.

\subsection{Entropia}

Para a análise da grande massa de moléculas foi necessária uma ferramenta
desenvolvida por Shannon em 1948 [3] chamada entropia de Shannon [4], com ela foi
possível medir o grau de desordem entre cada índice das moléculas. A entropia de
Shannon é dada pela seguinte expressão:

